六四夜，發財夜

六四夜，發財夜

今年六四，維園之內，十一萬五千人燃起悼念燭光，燭光點點，交織成悼念會的主旨：「追究屠城責任，結束一黨專政，建設民主中國。」

香港專上學生聯會則宣佈抵制悼念會，並聲明「不以中國人自居，不支持建設民主中國，不繫情於六四」。但是，六四之夜，他們卻在維園外籌款，實行師法本土派祖師黃毓民，即一邊呼籲抵制民主派集會遊行，一邊在民主派集會遊行處擺攤子籌款。

清朝有個理學家錢某，痛恨西洋文化，抵制洋布、洋油等等。有士子曾留學西洋，送上洋式名片請謁，錢某拒見；士子又送上洋裝《五經彙解》一冊，錢某怫然作色，投諸水池。

士子不忿，待錢某生日，送上墨西哥銀幣一元，錢某大喜，納於袖中，士子高聲說：「適間菲儀（剛才送上的薄禮），為洋人之銀幣，即俗所謂洋錢者是也，非我國物。」錢某大慚（《清稗類鈔，譏諷類》）。他厭惡西洋，卻喜歡洋錢；專上學生聯會不繫情於六四，卻情繫六四悼念者的港幣，與清朝那位錢某實異曲而同工。

當然，後生可畏，專上學生聯會代表張朗軒、劉澤鋒等，比錢某更勝一籌。錢某遭人譏笑，還不禁汗顏；張、劉等被質疑利用六四，卻面無愧色，聲音朗朗回答說：「我們的目標，是籌得五萬元，作抗爭者支援基金。出席維園悼念的市民，應會支持我們的工作……」

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
政客與表演者 (高慧然)

下一則
下一則
吓？嘿！唉… (尊子)